# Унесённые Лобачевским

Проект на DevDays Осень 2018

## Описание проекта

Из Евклидова пространства убран шар и заменён на шар пространства Лобачевского.
Это даёт оптический эффект: если смотреть вглубь аномалии, изображение уменьшено,
по краям похоже на зеркало, а где-то между этими областями оптическая сфера, как
у чёрной дыры.

Всё это делается в формате стереопанорамы (VR, всенаправленное стерео), чтоб на
подходящем оборудовании можно было осмотреться. Впрочем, в браузере тоже можно
посмотреть во все стороны.

[Страница на вики](https://wiki.compscicenter.ru/index.php/%D0%A3%D0%BD%D0%B5%D1%81%D1%91%D0%BD%D0%BD%D1%8B%D0%B5_%D0%9B%D0%BE%D0%B1%D0%B0%D1%87%D0%B5%D0%B2%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%BC_%28DevDays_%D0%9E%D1%81%D0%B5%D0%BD%D1%8C_2018%29)

[Что генерирует](https://www.youtube.com/watch?v=nfWwIol7SZI).

## Документация

Основная часть в Documentation/Generator_Workflow.md

### VR видео

В коде иммеются ссылки на
[официальную документацию от Google на формат YouTube VR](https://developers.google.com/vr/jump/rendering-ods-content.pdf).
В частности, координатная система соответствует документации: x вправо, y вверх,
z в сторону зрителя. Углы тета и фи отсчитываются как в документации.

Также полезно изучить [введение в проблематику VR видео](http://pedrofe.com/oculus-camera/).

## Установка и использование

Предварителные требования: должны быть установлены

* [gprbuild](https://www.adacore.com/download/more)
* g++
* netpbm
* ffmpeg
* gpac
* python 2.7 (так написано в документации, но 3.x по опыту тоже подходит)

````
git clone https://gitlab.com/iOCTAGRAM/render-lobachevskian/
cd render-lobachevskian
bash produce.sh -d 720 -n 200
````

* 720 — это сферическое разрешение (аналогично плоским 144, 240, 360, 480, 720,
1080, 1440, 2160, ...). Но надо иметь в виду, что это сферическое разрешение.
В частности, чтобы если намотать текстуры 512x512 по сторонам куба, то это 2048
пикселей. Рекомендуемое на YouTube 5120x5120 ... 8192x8192, но это будет долгий
процесс.
* 200 — количество кадров при fps 30. 5 минутам соответствуют 9000 кадров.

После завершения работы скрипта Media/Video/result.mp4 является тем файлом, 
который нужно выгрузить на https://youtube.com/upload
